郵輪海中心爆10日騷亂 警衛與滋事者困獸鬥

美國嘉年華公司一艘郵輪在南太平洋中心爆發騷亂。船上警衛與滋事者對峙混戰，一些乘客為免受波及自鎖在房中。整艘郵輪猶如「無政府狀態」。

涉事郵輪是「嘉年華傳奇」號，可容納逾2000人，日前由澳洲墨爾本航行至法國海外屬地新喀里多尼亞。

目前船公司和警方均未公布事發原因，只知引起衝突一方是個「大家族」，共有23人上船。有乘客聲稱目擊一名乘客踩到「大家族」一位成員的拖鞋，結果對方大發脾氣；有人則稱他們自起航開始四處挑釁，例如在泳池吐口水、在吸煙區大吵大鬧、跟其他乘客或者船員毆鬥等。船員多次吩咐乘客鎖孩童在客艙內，成人亦不應單獨前往甲板。

船上緊張局面持續數日，上周四（15日）晚更爆發大規模騷亂。數名滋事者與部分乘客起衝突，之後有愈來愈多人加入。警衛制止時不分派別，向所有在場人士施加武力拳打腳踢，還試圖搶走在旁拍攝者相機，情況混亂。

經過大約45分鐘，警衛終於完全控制現場，鎖部分滋事者入房軟禁，待澳洲警方登船帶走，事件方告一段落。外國傳媒報道，他們下船時，郵輪上有多名乘客拍手叫好。

嘉年華公司上周六（17日）發表聲明，稱遊輪已返回墨爾本，向受影響乘客致歉。聲明提到，網上流傳影片所見警衛行為不符合公司政策，會檢討和調查整件事原因；受影響乘客可獲優惠券，下次乘坐遊輪享七五折優惠。有乘客認為，如此道歉並不足夠，明言以後不會再光顧嘉年華公司。

escape plan

郵輪鬥毆毀假期 義大利家族遭控「見澳洲人就打」

黑手黨

澳洲人唔係幾打得？

即係成班人都係搞事? D保安先咁暴力對佢地?
本身而以為咩事D保安咁撚癲, 有打又盛
但如果真係咁好似篇新聞講到個家族咁疊碼有唔同講法
因為喺船上公海真係無警察可以支援, 遇倒好次呢班人咁真係控制唔倒埸面, 唔用暴力真係搞唔掂

主動打拍片既人永遠都係黑頭髮..
民族基因問題？

Btw, 有幾條女個pat好大
著緊身裙勁突

又有得拍戲

意大利家族好撚團結
分分鐘係黑手黨 根本冇得玩